瓜伊多號召國民兵分三路越境取物資 委反對派向馬杜羅攤牌

瓜伊多號召國民兵分三路越境取物資
委反對派向馬杜羅攤牌

瓜伊多現身音樂會現場與民眾和跟智利、哥倫比亞及巴拉圭總統自拍。

【雙胞總統】委內瑞拉「總統鬧雙胞」僵局持續一個月後，自封臨時總統的反對派領袖瓜伊多，昨天藉運送人道物資，向總統馬杜羅攤牌。他前天突破出境禁令，現身鄰國哥倫比亞邊境的籌款音樂會，稱得到軍方協助，並號召民眾分三路助運送人道物資入境。馬杜羅則下令將三條通道全面封殺，這次攤牌將測試軍方對馬杜羅的忠誠度。

相關新聞：特朗普行險着 押重注反對派

瓜伊多前天在庫庫塔舉行的「委內瑞拉援助音樂會」驚喜現身，跟哥國、智利和巴拉圭總統擁抱，並以搖滾巨星姿態上台接受32萬觀眾歡呼。他之後到當地貯存滯留援助醫藥和糧食的倉庫，呼籲委國民眾協助運物資闖關入國：「委內瑞拉人民不是在乞求，他們是抵抗獨裁。」

稱獲軍方協助赴籌款騷

親馬杜羅的最高法院，早前指瓜伊多涉助外國干預內政受查，禁止他出境。這次他突破禁令，要冒不能再回國或回國即被捕風險，他聲稱成功出境是因為委國「軍隊參與過程」。庫庫塔的音樂會是由英國富商布蘭信贊助和組織，30多個演出單位都是拉美和西班牙語樂壇巨星，現場充滿節慶氣氛。在邊境大橋另一端的烏勒拉，馬杜羅政府舉行的三日長「不要插手委內瑞拉」音樂節，以本地和古巴演出者為主，名氣遜一籌，數千現場觀眾年紀較大，部份由政府巴士接載到場，但得國營電視台直播，撐瓜伊多的音樂會則連網上直播也在國內遭封殺。

瓜伊多計劃昨天分三路運人道物資入境，號召民眾協助，最主要就是庫塔塔的一路，另一路循巴西的博阿維斯塔入境，第三路是由荷屬庫拉索島（Caurcao）經海路入境。反對派指如果貨車車隊被截，他們會嘗試以電單車運物資，再不成就由民眾組人鏈傳物資。

相關新聞：病童資助斷纜 無法移植骨髓

接壤巴西邊境爆發衝突

流亡美國反對派領袖斯莫蘭斯基樂觀預測：「我們相信物資會順利進入。太多人會聚集在邊境和國內眾多城市，不可能制止。」聲稱委國沒有人道危機的馬杜羅，指運物資是美國入侵搞政變的陰謀。繼上周四關閉巴西邊境，政府前天又宣佈「鑑於哥倫比亞政府嚴重和非法的威脅，意圖侵犯委內瑞拉的和平和主權」，庫庫塔所屬塔奇拉州所有跨境橋樑都暫時封閉。庫拉索島政府在委國宣佈中斷海空交通下，前天也阻止物資運上船，稱要確保船隻安全才放行。

委國對巴西邊境前天爆發流血衝突，一班不滿人道物資入境受阻的原住民，嘗試阻止軍隊封鎖邊境，遭士兵開槍，一對原住民夫婦被殺，另至少15傷。委軍昨日又向一批到哥國打工的委國人發射催淚氣體。但另有四名委國士兵離開邊境崗位，投向示威者。

美國對這次攤牌押重注，前天派委內瑞拉特使到庫庫塔聲援，國家安全顧問博爾頓也取消周末訪南韓為美朝峯會準備，留美跟進委國局勢發展。

美聯社/法新社/路透社

下一則
下一則
特朗普行險着 押重注反對派

特朗普行險着 押重注反對派
病童資助斷纜 無法移植骨髓
博軍人倒戈助運送 顯馬杜羅無能

其實有D唔係太細同易爛物資嘅話

有無諗過投石機式送過去

不如直接派b52地氈式咁放物資落去仲實際

柏林封鎖咁款

極權總統始終唔放低權力，比人逼到最後一刻就會放手一搏出兵，呢單野應該會演變成內戰

人民執物資對局面冇大影響
迫軍方攤牌先解決到